[理性討論]普通市民睇視光師醫療卷

港共政府繼萬億人工島，又再推政策引各界爭議，而今棍由視光師硬食左。

其實修改醫療卷計劃係社會資源分配討論，先唔好undermine視光師職責同能力。
下下用child登個套計，8成office都變到零價值，可以9k六日工買起晒所有打工仔。
連吹奏最多嘅醫生都係開下藥，靠你自己免疫醫病。

再講鏡框鏡片市場定價，呢個年頭資本主義下，大部份商品定價都係搵笨賺到盡，
以成本論計，成個現行社會制度直頭崩潰。視光師抽佣還抽佣，成個商業市場吊詭唔係佢造成。

相信今次最大爭議點係視光師道德操守，究竟係商業同醫療福利平衡下，有無做出’合理’決定。
事實證明視光師又好，老人家又好，中醫又好，牙醫又好，係現行制度的確決乏自控能力。
醫療卷無論細節定金額方面，都有調整空間同必要。
但要重申問題重點應該去返社會資源分配(當然醫權下放分配都有關)，先達到社會利益。

最後忍唔住一屌死共狗大筆大筆貪，政商勾結，嚴重窒礙社會同民主發展之餘，
為私利直接影響公共資源福利。

希望大家唔好轉移焦點
事事社會分化
好似女權 由提升女性地位權益
扭曲變成男女衝突仇視

唔夠搶口 無人理

其實視光師只係個傀儡
真正背後賺緊既係成個眼鏡行業

而視光師係受聘於眼鏡舖，又有佣金收

凡牽涉到金錢既事，又點可能會有純專業既決定？

心水清
呢個年代 渣大旗搵最多一定係生意佬
所有專業 產業都係打工賣時間 換錢ratio有限

睇文

推